\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b0f1a&id=can6P03&uuid=aa22e&id=can6N17&uuid=b9582&id=can6N18&uuid=bdc96&id=can2L16&uuid=b5c9c&id=can2L11&uuid=4c675&id=can2L06&uuid=d544a&id=can3L08&uuid=e7754&id=can3L04&uuid=b0d98&id=can2G05&uuid=73ab4&id=can2F06&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Fonctions : }fonction de référence
		\item \textbf{Calcul littéral :}  inéquations (modélisation)
		\item \textbf{Géométrie :} vecteurs avec coordonnées (1)
    \end{itemize}
  \end{seancestart}





	
	\begin{multicols}{2}
		\section[Fonctions : fonction de référence]{Fonctions}
      \begin{exercice}

\begin{minipage}{0.77\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $f$ la fonction carré.\\      
      Calculer $f(8)$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $g$ la fonction racine carrée.\\      
      Calculer l'image de $4$ par la \mbox{fonction $g$.}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=b6cc0&id=2F11-1&n=2&d=10&s=true&s2=false&s3=true&s4=true&alea=wQTn&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(8) = 8^2 = 8 \times 8 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{64}}$\\L'image de $8$ par la fonction $f$ est donc ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{64}}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$g(4) = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\sqrt{4}}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}} $ car $ 2^2 = 4 $\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=de0d1&id=2F12-1&n=3&d=10&s=1-2-3&s2=3&alea=y9p6&cd=0&cols=1

\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item Résoudre dans $[0\,;\,+\infty[$ :\\
             $4\sqrt{x}+3=-8$.
	\item Résoudre dans $\mathbb{R}$ :\\ $-x^2-8=-19$.
	\item Résoudre dans $\mathbb{R}^*$ :\\
                    $\dfrac{1}{x}+6=17$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=de0d1&id=2F12-1&n=3&d=10&s=1-2-3&s2=3&alea=y9p6&cd=0&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $\sqrt{x}$ dans le membre de gauche pour obtenir une équation du type $\sqrt{x}=k$.\\
                $\begin{aligned}
                4\sqrt{x}+3&=-8\\
                4\sqrt{x}+3-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3}}&=-8-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3}}\\
                4\sqrt{x}&=-11\\
                \sqrt{x}&=-\dfrac{11}{4}
                               \end{aligned}$\\L'équation est de la forme $\sqrt{x}=k$ avec $k=-\dfrac{11}{4}$. Comme $-\dfrac{11}{4}<0$ alors l'équation n'admet pas de solution. \\
Ainsi,    $S={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\emptyset}}$.\\
\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $x^2$ dans le membre de gauche pour obtenir une équation du type $x^2=k$.\\ $\begin{aligned}
             -x^2-8&=-19\\
             -x^2-8+{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}&=-19+{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}\\
             -x^2&=-11\\
             x^2&=11
             \end{aligned}$\\L'équation est de la forme $x^2=k$ avec $k=11$. Comme $11>0$, alors l'équation a deux solutions : $-\sqrt{11}$ et $\sqrt{11}$.\\
                    Ainsi,  $S={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\{-\sqrt{11}\,;\,\sqrt{11}\}}}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $\dfrac{1}{x}$ dans le membre de gauche pour obtenir une équation du type $\dfrac{1}{x}=k$.\\
                    $\begin{aligned}
                    \dfrac{1}{x}+6&=17\\
                    \dfrac{1}{x}+6-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6}}&=17-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6}}\\
                    \dfrac{1}{x}&=11
                                                \end{aligned}$\\$k=11$ et $11\neq 0$, donc l'équation est de la forme $\dfrac{1}{x}=k$ avec $k=11$. Donc l'équation admet une solution :
                   $\dfrac{1}{11}$.\\
                  Ainsi $S={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\left\{\dfrac{1}{11}\right\}}}$.
                 \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=d2084&id=2N60-1&n=1&d=10&s=4&alea=HIgT&cd=1&cols=1
\section[Calcul littéral :  inéquations (modélisation)]{Calcul littéral}
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Une société de location de véhicules particulièrs propose deux tarifs :\\
              $\bullet$ tarif A : un forfait de $25$\,\euro{}~et $0{,}22$\,\euro{}~par km parcouru ;\\
              $\bullet$  tarif B : un forfait de $43$\,\euro{}~et $0{,}15$\,\euro{}~par km parcouru.\\
                     
                      \end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=d2084&id=2N60-1&n=1&d=10&s=4&alea=HIgT&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}\\
 À partir de combien de km (arrondi à l'unité), le tarif B est-il plus intéressant que le tarif A ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}En notant $x$, le nombre de km parcourus, on a :\\
              $\bullet$ Avec le tarif A, le prix à payer est : $0{,}22x+25$ ;\\
              $\bullet$  Avec le tarif B, le prix à payer est : $0{,}15x+43$ ;\\
                       Le tarif B est plus avantageux que le tarif A lorsque $x$ vérifie : $0{,}15x+43 < 0{,}22x+25$.\\
                       On résout cette inéquation : \\
              $\begin{aligned}
              0{,}15x+43&<0{,}22x+25\\
              0{,}15x+43-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}22}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\textit{x}}}&< 0{,}22x-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}22}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\textit{x}}}+25\\
                     -0{,}07x+43&<25\\
              -0{,}07x+43-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{43}}&<25-43\\
              -0{,}07x&<-18\\
      \dfrac{-0{,}07x}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-0{,}07}}}&>\dfrac{-18}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-0{,}07}}}\,\,\,\,\,\,\, \text{On divise par } -0{,}07 <0\\
      x&>\dfrac{18}{0{,}07}
      \end{aligned}$\\ Comme $\dfrac{18}{0{,}07}\simeq 257{,}14$, c'est donc pour une distance minimale de  $258$ km que le tarif B est plus intéressant que le tarif A.
                              \end{minipage}
\end{Solution}
\columnbreak
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f71c1&id=2G24-1&n=2&d=10&s=1&alea=Dze7&cd=0&cols=1
\section[Géométrie : vecteurs avec coordonnées (1)]{Géométrie}
\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item Dans un repère orthonormé $(O\,;\,\vec \imath,\,\vec \jmath)$, on donne les points suivants : $B\left(2\,;\,4\right)$ et $C\left(1\,;\,7\right)$.\\Déterminer les coordonnées du vecteur $\overrightarrow{BC}$.
	\end{minipage}	
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=f71c1&id=2G24-1&n=2&d=10&s=1&alea=Dze7&cd=0&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}
\item Dans un repère orthonormé $(O\,;\,\vec \imath,\,\vec \jmath)$, on donne les points suivants : $D\left(-4\,;\,-4\right)$ et $E\left(-7\,;\,-3\right)$.\\Déterminer les coordonnées du vecteur $\overrightarrow{DE}$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\overrightarrow{BC}\begin{pmatrix}1-2\\7-4\end{pmatrix}$ soit $\overrightarrow{BC}\begin{pmatrix}-1\\3\end{pmatrix}$.\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\overrightarrow{DE}\begin{pmatrix}-7-(-4)\\-3-(-4)\end{pmatrix}$ soit $\overrightarrow{DE}\begin{pmatrix}-3\\1\end{pmatrix}$.\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=49570&id=2G24-2&n=2&d=10&s=1&alea=ZhTd&cd=0&cols=1

\begin{exercice}
Dans un repère orthonormé $(O;\vec \imath,\vec \jmath)$, on donne les vecteurs suivants :\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	 $\vec{u}\begin{pmatrix}5\\4\end{pmatrix}$ et $\vec{v}\begin{pmatrix}4\\-1\end{pmatrix}$.\\Déterminer les coordonnées du vecteur $\overrightarrow{w}=\overrightarrow{u}+\overrightarrow{v}$.
	\end{minipage}	
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=49570&id=2G24-2&n=2&d=10&s=1&alea=ZhTd&cd=0&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\overrightarrow{w}\begin{pmatrix}5+4\\4+(-1)\end{pmatrix}$ soit $\overrightarrow{w}\begin{pmatrix}9\\3\end{pmatrix}$.\\\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=8a0ce&id=can2G18&n=1&d=10&alea=LvkM&cd=1&cols=1

\begin{exercice}


\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Lire les coordonnées du vecteur $\vec{u}$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=8a0ce&id=can2G18&n=1&d=10&alea=LvkM&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}

\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.55]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-5) rectangle (2,2);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-8,0)--(2,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-5)--(0,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,1)--(2,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,2)--(2,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-1)--(2,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-2)--(2,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-3)--(2,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-4)--(2,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-5)--(2,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(-5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-5)--(-6,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-5)--(-7,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-5)--(-8,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(2,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(2,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-3)--(2,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-4)--(2,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-5)--(2,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-5)--(0,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-5)--(0,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-5)--(-3,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-5)--(-4,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-5)--(-5,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-5)--(-6,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-5)--(-7,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-5)--(-8,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-5$}};
	\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-6$}};
	\draw (-7,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-7$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw[color ={blue},line width = 2,>=latex,->] (-2,1)--(-7,-4);
	
	\draw [color={blue}] (-4.85,-1.15) node[anchor = center,scale=2, rotate = 0] {u};
	\draw[color ={blue},>=latex,->] (-5.103553390593274,-0.7714466094067263)--(-4.478553390593274,-0.7714466094067263);

\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}En partant de l'origine  du vecteur pour aller à son extrémité, on fait un déplacement de $-5$ unité(s) horizontalement et $-5$ unité(s) verticalement.\\
        Les coordonnées du vecteur sont donc : $\vec{u}({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-5}}\,;\,{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-5}})$.\end{minipage}
\end{Solution}



\end{multicols}    


\end{Maquette}


















